\chapter{Implementacija i korisničko sučelje}
		
		
		\section{Korištene tehnologije i alati}
		
			
			Svi članovi tima su sudjelovali u odabiru tehnologija i alata koji će se koristiti za izradu aplikacije. Kao sredstvo komunikacije, odabrana je aplikacija 
			\underbar{WhatsApp}\footnote{\url{https://www.whatsapp.com/}}. Pomoću WhatsApp-a, članovi tima su mogli komunicirati u stvarnom vremenu, razmjenjivati datoteke,
			te se dogovarati o terminima sastanaka. Za izradu UML dijagrama korišten je alat \underbar{Astah Professional}\footnote{\url{http://astah.net/editions/professional}}
			dok se \underbar{Git}\footnote{\url{https://git-scm.com/}} koristio kao sustav za upravljanje izvornim kodom. Na web platformi \underbar{GitHub}\footnote{\url{https://github.com/}} je dostupan udaljeni repozitorij projekta.
			Za izradu dokumentacije korišten je \underbar{LaTeX}\footnote{\url{https://www.latex-project.org/}}.
			Za razvojno okruženje korišten je \underbar{Visual Studio Code}\footnote{\url{https://code.visualstudio.com/}} budući da je vrlo popularan za razvoj web i mobilnih aplikacija kao i drugih programa te je vrlo pregledan i jednostavan za korištenje.
			Za izradu naše web aplikacije korišteni su biblioteka \underbar{React}\footnote{\url{https://reactjs.org/}} i jezik \underbar{Javascript}\footnote{\url{https://www.javascript.com/}} za izradu frontenda.
			React je biblioteka za izradu korisničkih sučelja koja je održavana od strane Facebooka. 
			React se koristi za izradu jednostraničnih aplikacija (engl. single-page application) ili mobilnih aplikacija.
			React se fokusira na izradu korisničkog sučelja, dok se za ostale funkcionalnosti aplikacije koristi JavaScript - dinamički tipizirani programski jezik koji je jedan od najpopularnijih na svijetu za izradu web aplikacija.
			Za izradu backenda korišten je jezik \underbar{Python}\footnote{\url{https://www.python.org/}} i biblioteka \underbar{Django}\footnote{\url{https://www.djangoproject.com/}}.
			Django, web framework za Python, poslužio je za razvoj backend dijela aplikacije, dok se za ostale funkcionalnosti koristi Python - još jedan dinamički tipizirani programski jezik često korišten za izradu web aplikacija.

			
			\eject 
		
	
		\section{Ispitivanje programskog rješenja}
			
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}\\
			
			 \textit{U ovom poglavlju je potrebno opisati provedbu ispitivanja implementiranih funkcionalnosti na razini komponenti i na razini cijelog sustava s prikazom odabranih ispitnih slučajeva. Studenti trebaju ispitati temeljnu funkcionalnost i rubne uvjete.}
	
			
			\subsection{Ispitivanje komponenti}
			\textit{Potrebno je provesti ispitivanje jedinica (engl. unit testing) nad razredima koji implementiraju temeljne funkcionalnosti. Razraditi \textbf{minimalno 6 ispitnih slučajeva} u kojima će se ispitati redovni slučajevi, rubni uvjeti te izazivanje pogreške (engl. exception throwing). Poželjno je stvoriti i ispitni slučaj koji koristi funkcionalnosti koje nisu implementirane. Potrebno je priložiti izvorni kôd svih ispitnih slučajeva te prikaz rezultata izvođenja ispita u razvojnom okruženju (prolaz/pad ispita). }
			
			
			
			\subsection{Ispitivanje sustava}
			
			 \textit{Potrebno je provesti i opisati ispitivanje sustava koristeći radni okvir Selenium\footnote{\url{https://www.seleniumhq.org/}}. Razraditi \textbf{minimalno 4 ispitna slučaja} u kojima će se ispitati redovni slučajevi, rubni uvjeti te poziv funkcionalnosti koja nije implementirana/izaziva pogrešku kako bi se vidjelo na koji način sustav reagira kada nešto nije u potpunosti ostvareno. Ispitni slučaj se treba sastojati od ulaza (npr. korisničko ime i lozinka), očekivanog izlaza ili rezultata, koraka ispitivanja i dobivenog izlaza ili rezultata.\\ }
			 
			 \textit{Izradu ispitnih slučajeva pomoću radnog okvira Selenium moguće je provesti pomoću jednog od sljedeća dva alata:}
			 \begin{itemize}
			 	\item \textit{dodatak za preglednik \textbf{Selenium IDE} - snimanje korisnikovih akcija radi automatskog ponavljanja ispita	}
			 	\item \textit{\textbf{Selenium WebDriver} - podrška za pisanje ispita u jezicima Java, C\#, PHP koristeći posebno programsko sučelje.}
			 \end{itemize}
		 	\textit{Detalji o korištenju alata Selenium bit će prikazani na posebnom predavanju tijekom semestra.}
			
			\eject 
		
		
		\section{Dijagram razmještaja}
			
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}
			
			 \textit{Potrebno je umetnuti \textbf{specifikacijski} dijagram razmještaja i opisati ga. Moguće je umjesto specifikacijskog dijagrama razmještaja umetnuti dijagram razmještaja instanci, pod uvjetom da taj dijagram bolje opisuje neki važniji dio sustava.}
			
			\eject 
		
		\section{Upute za puštanje u pogon}
		
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}\\
		
			 \textit{U ovom poglavlju potrebno je dati upute za puštanje u pogon (engl. deployment) ostvarene aplikacije. Na primjer, za web aplikacije, opisati postupak kojim se od izvornog kôda dolazi do potpuno postavljene baze podataka i poslužitelja koji odgovara na upite korisnika. Za mobilnu aplikaciju, postupak kojim se aplikacija izgradi, te postavi na neku od trgovina. Za stolnu (engl. desktop) aplikaciju, postupak kojim se aplikacija instalira na računalo. Ukoliko mobilne i stolne aplikacije komuniciraju s poslužiteljem i/ili bazom podataka, opisati i postupak njihovog postavljanja. Pri izradi uputa preporučuje se \textbf{naglasiti korake instalacije uporabom natuknica} te koristiti što je više moguće \textbf{slike ekrana} (engl. screenshots) kako bi upute bile jasne i jednostavne za slijediti.}
			
			
			 \textit{Dovršenu aplikaciju potrebno je pokrenuti na javno dostupnom poslužitelju. Studentima se preporuča korištenje neke od sljedećih besplatnih usluga: \href{https://aws.amazon.com/}{Amazon AWS}, \href{https://azure.microsoft.com/en-us/}{Microsoft Azure} ili \href{https://www.heroku.com/}{Heroku}. Mobilne aplikacije trebaju biti objavljene na F-Droid, Google Play ili Amazon App trgovini.}
			
			
			\eject 